關愛基金一次性津貼 周四接受申請

關愛基金推出一次性津貼，協助所謂「N無」人士。計劃將於今個星期四，即7月2日起推行，預計當局接到申請後，兩個月後會發放資助。

勞工及福利局局長羅致光說，首輪津貼合共有11億1800萬元，預計10萬5千多戶合資格，共27萬人受惠。

今次計劃主要協助非公屋住戶，非領取綜援人士。受助人主要是香港永久性居民，以月租或更長形式租住私樓、工廈、商廈都能夠受惠，另外居於社會房屋，民政處單身人士宿舍，臨時房屋、無家者等都可申請。

申請人士入息限額，1人住戶為15,100元，2人住戶為22,000元，3人住戶為26,800港元，4人住戶為33,500港元，5人或以上住戶為36,900元，6人或以上住戶為40,800，而租金上限則是入息限額的一半。

1人住戶可獲發4,500元，2人住戶為9,000元，3人住戶為12,500元，4人住戶為14500港元，5人或以上住戶為15500元。

羅致光說，會分階段接受申請，下月起先接受一人住戶，之後再每月處理其他申請單位。首輪計劃截止日期為本年11月底。服務單位會對受助人進行抽查。

申請人可於216個服務單位申請，亦可到民政署，社會服務處地區辦事處領取申請表。計劃不設網上申請。市民可以選擇收支票或銀行轉帳。

第二輪津貼計劃會在2021年上半年推行，亦會簡化程序，已領取的申請人無需再填表，只需回覆秘書處是否繼續領取。羅致光重申，無計劃將津貼恆常化。

屌你老母9000蚊租都唔撚夠俾一個月，關你老母基金咩
關愛基金最後又係益撚左業主，講就講幫N無，實際就係將D錢送俾業主
呢個政府同D業主一齊死全家啦

租工廈住犯法wor

想釘業主契？